衞生署承認武漢肺炎已在社區蔓延，另昨日再新增一宗無返支那嘅確診個案

武漢肺炎持續在香港擴散，當中包括兩宗懷疑本地感染的個案，包括第12宗的75歲老翁及第14宗的80歲老翁。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨日（2日）警告，香港或出現本地感染，承認公眾必須做好心理準備，武漢肺炎已在社區蔓延。當中包括醫管局前線員工以至專家都建議，政府減少與內地口岸的人流以阻隔疫情蔓延，然而政府依然拒絕。

在政府拒絕封關後，公院員工的醫管局員工陣線原本邀請特首林鄭月娥昨日會面，然而遭到拒絕，令工會宣佈談判破裂，今日開始進行5日的罷工行動。

另外昨日再新增多一宗的確診個案，患者是第13宗個案的39歲男子的母親，於病毒潛伏期間沒有去過內地，由於二人同住黃埔花園11期1座，意味患者很可能是在家居被感染。衞生署指，患者2月1日起入住鯉魚門公園度假村接受檢疫，同日出現發燒和咳嗽並轉送到伊利沙伯醫院入院接受隔離治療，其呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，已被轉送瑪嘉烈醫院接受進一步治療，情況穩定。令目前香港確診個案增至15宗。當中1名留醫瑪嘉烈醫院深切治療部的68歲確診女病人情況轉差，需要插喉及用呼吸機協助呼吸，情況由嚴重轉為危殆。

醫管局通報，截至昨日中午12時，公立醫院向衞生署通報過去24小時，共接收47名（21男26女、年齡由5歲至92歲）符合「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」呈報準則的病人，並將樣本送交衞生署化驗。目前仍有88人留院接受隔離。衞生防護中心就公佈，截至昨日中午共接獲882宗符合嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病呈報準則的個案，當中包括15宗確診新型冠狀病毒感染的個案，並仍有168宗個案仍然住院接受檢查。

海外方面，菲律賓昨日出現海外首宗死亡的案例。而日本與泰國仍分別有20及19宗確診個案，雖然昨日未有新增病例，但日本已經在成田機場等地，開始對包括香港在內的中國旅客加強檢疫。而與香港一河之隔的深圳，亦已錄得207宗的確診個案。

一邊衛生署承認隨時有機會社區爆發，另一邊繼續唔封關

依個星期溫暖慢慢升翻做18度至20度

去曬太陽+要帶口罩+正能量呀

一定救到香港㗎
有能力再去幫廣東省

香港暫時確診冇後生
代表咩

未病發or免疫系統好囉

黃埔花園
龍頭屋苑

btw曬太陽要分開啲企

佢哋想快啲社區爆發就唔使封

是日無太陽

醫護係咪唔洗罷工，準備返去開工

可能我太敏感
罷工前一日先嚟承認社區蔓延

林鄭根本同d 連環殺人犯一樣，反社會人格

戇撚鳩 屌你老母死共狗

證明老人家同後生係兩個世界

呢個政府真係痴撚線。

我覺得少後生去中國同衛生意識好過中老年
上年年尾我都戴緊口罩少去多人地方
中老年爆緊都要走上去

垃撚圾正苦

最緊要洗手

咩都後知後覺
做多一步預防唔撚得既
係都要出事先肯做野

社區爆發左就已經唔洗封
只會香港俾人封

好事黎
香港人咁鐘意去旅行 係時候禁止

醫護話社區散播佢哋就唔罷
衛生署即仆出嚟承認
其心可誅

根據沙士，見30度先開始安全